[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-e205e572})
# > 对象

下列对象与`联系` API 直接相关。

[comment]: # ({/new-e205e572})

[comment]: # ({new-935ba6ef})
### 联系

`联系`对象具有以下属性。

|属性            类|描述|<|
|---------------------|------|-|
|correlationid|字符串   *（|读）* `联系`的 ID。|
|**name**<br>（需要的）|字符串   `联|`的名称。|
|description|字符串   `联|`的描述。|
|status|整数     `|系`是启用的还是禁用的。<br><br>可能的值有：<br>0 - *（默认）* 启用的；<br>1 - 禁用的。|

[comment]: # ({/new-935ba6ef})

[comment]: # ({new-d12c2169})
### 联系操作

联系操作对象定义了当一个`联系`被执行时，该操作的行为表现。它具有如下属性。

|属性         类|描述|<|
|------------------|------|-|
|**type**<br>（需要的）|整数   操<br>|类型。<br>可能的值：<br>0 - 关闭旧事件。<br>1 - 关闭新事件。|

[comment]: # ({/new-d12c2169})

[comment]: # ({new-d0662dba})
### 联系过滤

联系过滤对象定义了配置`联系`操作时，必须满足的一组条件。它具有如下属性。

|属性              类|描述|<|
|-----------------------|------|-|
|**evaltype**<br>（需要的）|整数     过<br>|条件评价方法。<br>可能的值：<br>0 - 与/或；<br>1 - 与；<br>2 - 或；<br>3 - 自定义表达式。|
|**conditions**<br>（需要的）|数组     用|过滤结果的一组过滤条件。|
|eval\_formula|字符串   *（|读）* 生成的表达式将用于评估过滤条件。该表达式包含通过 “formulaid” 引用特定筛选条件的 ID。对于具有自定义表达式的筛选，`eval_formula` 的值等于 `formula` 的值。|
|formula|字符串   用户|义的表达式，用于具有自定义表达式的过滤评估条件。该表达式必须包含通过 “formulaid” 引用特定筛选条件的 ID。表达式中使用的 ID 必须与过滤条件中定义的 ID 完全匹配：没有条件时可以不使用或省略。<br><br>需要自定义表达式过滤。|

[comment]: # ({/new-d0662dba})

[comment]: # ({new-72ee5420})
#### 联系过滤条件

联系过滤条件对象定义了在运行`联系`操作前必须检查的特定条件。

|属性         类|描述|<|
|------------------|------|-|
|**type**<br>（需要的）|整数     条<br>|类型。<br>可能的值：<br>0 - 旧事件标签；<br>1 - 新事件标签；<br>2 - 新事件主机组；<br>3 - 事件标签对；<br>4 - 旧事件标签值；<br>5 - 新事件标签值。|
|tag|字符串   事件|签（旧或新）。条件类型是：0, 1, 4, 5 时需要。|
|groupid|字符串   主机|ID。条件类型是：2 时需要。|
|oldtag|字符串   旧事|标签。条件类型是：3 时需要。|
|newtag|字符串   新事|标签。条件类型是：3 时需要。|
|value|字符串   事件|签（旧或新）值。条件类型是：4, 5 时需要。|
|formulaid|字符串   任意|唯一 ID，用于引用一个自定义表达式中的条件。只能包含大写字母。当修改过滤条件时，该 ID 必须由用户定义，但以后请求它们时会重新生成。|
|operator|整数     条|运算符。<br><br>条件类型是：2, 4, 5 时需要。|

::: notetip
为了更好地了解如何使用具有各种类型的表达式的过滤，请参阅
[correlation.get](get#retrieve_correlations) 方法和
[correlation.create](create#using_a_custom_expression_filter)
方法页面上的示例。
:::

以下运算符和值都支持每种条件类型。

|条件   条|名称       支持的运算|期望的值|<|
|------------|----------------------------|------------|-|
|2|主机组         =,|<>                   主机|ID。|
|4|旧事件标签值   =, &l|;>, like, not like   字符串|<|
|5|新事件标签值   =, &l|;>, like, not like   字符串|<|

[comment]: # ({/new-72ee5420})
